\documentclass[12pt,twoside,a4paper]{book}
%\documentclass[11pt,twoside,a4paper,openany]{book}
%\let\cleardoublepage\clearpage

% definice dokumentu
\usepackage[english]{babel}
%\usepackage[T1]{fontenc}                % pouzije EC fonty
%\usepackage[utf8]{inputenc}            % utf8 kódování vstupu
%\usepackage{indentfirst}               % 1. odstavec jako v cestine, pro práci v aj možno zakomentovat
%\usepackage{fancyhdr}                   % tisk hlaviček a patiček stránek
\usepackage{nomencl}             % umožňuje snadno definovat zkratky a jejich seznam
%\usepackage{parskip}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{minted}
\usepackage{cprotect}
\usepackage{comment}

%\usepackage[natbib=true]{biblatex}
%\bibliography{abbrv}
\usepackage[square, numbers]{natbib}    % sazba pouzite literatury
%\renewcommand*\rmdefault{lmr}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% informace o práci

\newcommand\WorkTitle{Open-source and Open-hardware CAN FD Protocol Support}

% název
\newcommand\FirstandFamilyName{Bc. Martin Jeřábek}          % autor
\newcommand\Supervisor{Ing. Jiří Novák, Ph.D.}          % vedoucí

\newcommand\TypeOfWork{Master's Thesis}	% typ práce [Diplomová práce | Bakalářská práce | Bachelor's Project | Master's Thesis ]

% Nastavte následují podle vašeho oboru a programu (pomoc hledejte na http://www.fel.cvut.cz/cz/education/bk/prehled.html)
\newcommand\StudProgram{Open Informatics, Master}    % program
\newcommand\StudBranch{Computer Engineering}  % obor

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% minimální importy
\usepackage{graphicx}					% pro vkládání obrázků
\usepackage{k336_thesis_macros} 		% specialni makra pro formatovani DP a BP
\usepackage{varioref}
\usepackage[
pdftitle={\WorkTitle},				% nastaví v informacích o pdf název
pdfauthor={\FirstandFamilyName},	% nastaví v informacích o pdf autora
colorlinks=false,					% před tiskem doporučujeme nastavit na false, aby odkazy a url nebyly šedé při ČB tisku
breaklinks=true,
urlcolor=red,
citecolor=blue,
linkcolor=blue,
unicode=true,
]
{hyperref}								% pro zobrazování "prokliknutelných" linků
\usepackage{cleveref}
\usepackage[ocgcolorlinks]{ocgx2}

% rozšiřující importy
\usepackage{listings} 			%slouží pro tisk zdrojových kódů se syntax higlighting
\usepackage{algorithmicx} 		%slouží pro zápis algoritmů
\usepackage{algpseudocode} 		%slouží pro výpis pseudokódu
\usepackage{bytefield}
\usepackage{register}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{url}
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
\usepackage{subcaption}
\setlist{itemsep=1pt} % or \setlist{noitemsep} to leave space around whole list

\usepackage[nottoc,notlot,notlof]{tocbibind}
%\usepackage{tocbibind}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{array}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\usepackage{longtable}
\usepackage{tabu}
\usepackage[hypcap]{caption}
%\usepackage{fancyref}
\def\fref{\expandafter\vref}
\def\Fref{\expandafter\Vref}
\usepackage{listings}
  \lstdefinestyle{ascii-tree}{
    literate={├}{|}1 {─}{--}1 {└}{+}1
  }
  \lstdefinestyle{tree}{
    literate=
    {├}{{\smash{\raisebox{-1ex}{\rule{1pt}{\baselineskip}}}\raisebox{0.5ex}{\rule{1ex}{1pt}}}}1
    {─}{{\raisebox{0.5ex}{\rule{1.5ex}{1pt}}}}1
    {└}{{\smash{\raisebox{0.5ex}{\rule{1pt}{\dimexpr\baselineskip-1.5ex}}}\raisebox{0.5ex}{\rule{1ex}{1pt}}}}1
  }
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% příkazy šablony
\makenomenclature     % při překladu zajistí vytvoření pracovního souboru se seznamem zkratek

\let\oldUrl\url                            % url adresy budou zobrazeny: <url>
%\renewcommand\url[1]{<\texttt{\oldUrl{#1}}>}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% vaše vlastní příkazy
\newcommand*{\nomExpl}[2]{#2 (#1)\nomenclature{#1}{#2}} 	% usnadňuje zápis zkratek : Slova ke Zkrácení (SZ)
\newcommand*{\nom}[2]{#1\nomenclature{#1}{#2}} 			% usnadňuje zápis zkratek : SZ
\newcommand*{\Ohm}{\,${\rm \Omega}$}
\newcommand*{\Volt}{\,${\rm V}$}
\newcommand*{\V}{\,${\rm V}$}
\newcommand*{\A}{\,${\rm A}$}
\newcommand*{\gitsw}{<canbench-sw>}

%\crefformat{footnote}{#2\footnotemark[#1]#3}
% \makeatletter
% \newcommand\footnoteref[1]{\protected@xdef\@thefnmark{\ref{#1}}\@footnotemark}
% \makeatother

% Requirec one (empty) argument to force trailing {}, otherwise the following
% whitespace would get swallowed
\def\recessive#{\textit{recessive}}
\def\dominant#{\textit{dominant}}

% ragged right in bibliography
\usepackage{etoolbox}
\apptocmd{\thebibliography}{\raggedright}{}{}


\include{nomenclature}
\VerbatimFootnotes

% \let\oldRef\ref
% \let\oldFRef\fref
% \def\ref#1{\oldRef{#1}: $#1$}
% \def\fref#1{\oldFRef{#1}: $#1$}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% vlastní dokument
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% nastavení jazyka, kterým je práce psána
	\selectlanguage{english}	% podle jazyka práce nastavte na [czech | english]
	\translate				% nastaví české nebo anglické popisy (např. katedra -> department); viz k336_thesis_macros

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% Titulni stranka / Title page
	\coverpagestarts

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% Poděkovani / Acknowledgements

	\acknowledgements
	\noindent
    I would like to thank my supervisor, \Supervisor, for supervising my thesis,
    reviews, and lending me the USB-CAN adapter; Ing. Pavel Píša, Ph.D., for
    supervising the earlier parts of the project. Together with Ing. Ondrej
    Ille, they both have provided many valuable inputs to the projct and without
    their advice, many of the problems would remain unsolved. Lastly, I must not
    forget to thank my family and friends for their support during writing this
    thesis.

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% Prohlášení / Declaration

	\declaration{Prague, on January 8, 2019}


	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% Abstrakt / Abstract

	\abstractpage
    This thesis describes three subprojects, each dealing with support of the
    new CAN FD standard in open-source CAN controllers. It begins with extending
    the free SJA1000-compatible controller from OpenCores to tolerate FD frames
    on the bus and in detail describes all the problems that have surfaced
    during the implementation, together with their solutions. The second
    subproject deals with implementing Linux SocketCAN driver for a new
    open-source CAN FD soft core -- CTU CAN FD; and finally, the design of an
    automated testing and verification framework, with complex result reporting
    and line coverage.
    \medskip

    \noindent{\textbf{Keywords:}}
    CAN bus, CAN FD, Linux, SocketCAN, Xilinx Zynq, MicroZed, CTU CAN FD,
    SJA1000, CAN IP Soft Core, Gitlab, CI, verification, zlogan

	%\begin{otherlanguage}{czech}
	\vglue35mm
	\noindent{\Huge \textbf{Abstrakt}}

	\bigskip

	\hyphenation{Li-nu-xu}
	\hyphenation{Vy-vi-nu-tý}
	\noindent
    Tato práce popisuje tři subprojekty, z~nichž každý se zabývá podporou nového
    standardu CAN FD v~open-source CAN kontrolérech. Zpočátku pojednává
    o rozšiřování volně dostupného kontroléru z~OpenCores, kompatibilního
    s~SJA1000, o~tolerování FD rámců na sběrnici a detailně popisuje všechny
    problémy, které vyvstaly během implementace, společně s~jejich řešeními.
    Druhý subprojekt se zabývá implementací ovladače pro linuxový SocketCAN pro
    nový open-source CAN FD IP soft core -- CTU CAN FD; a konečně pojednává
    o~návrhu automatizovaného testovacího a verifikačního frameworku
    s~komplexním hlášením výsledků a řádkovým pokrytím (line coverage).

    %\end{otherlanguage}

	\bigskip

	%\begin{otherlanguage}{czech}
	\noindent{\textbf{Klíčová slova:}}
    CAN bus, CAN FD, Linux, SocketCAN, Xilinx Zynq, MicroZed, CTU CAN FD,
    SJA1000, CAN IP Soft Core, Gitlab, CI, verifikace, zlogan
    % TODO
	%\end{otherlanguage}


	% Prace v cestine musi krome abstraktu v anglictine obsahovat i
	% abstrakt v cestine.
% 	\vglue60mm
%
% 	\noindent{\Huge \textbf{Abstrakt}}
% 	\vskip 2.75\baselineskip
%
% 	\noindent
% 	Abstrakt práce by měl velmi stručně vystihovat její obsah. Tedy čím se práce zabývá a co je jejím výsledkem/přínosem.
%
% 	\noindent
% 	Očekávají se cca 1 -- 2 odstavce, maximálně půl stránky.

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% obsahy a seznamy
	\tableofcontents		% Obsah / Table of Contents

	% pokud v práci nejsou obrázky nebo tabulky - odstraňte jejich seznam
	{\listoffigures
     \let\cleardoublepage\clearpage
     \listoflistings
	%\listoffigures			% Obsah / Table of Contents
	%\listoftables			% Seznam tabulek / List of Tables
    \printnomenclature
    \label{nomenclature}
    }
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% začátek textu
	\mainbodystarts
	\include{contents}

% originally following specification for bibliography formating was used
%\bibliographystyle{abbrv}

% Here is an improvment by Petr Dlouhy (April 2010).
% It is mainly for supervisors who expect Czech fomrating rules for references
% Additional feature is live url addresses to sources from your pdf file
% It requires the file csplainnat.bst (included in this sample zipfile).

%\bibliographystyle{csplainnat}

%\bibliographystyle{plain}
%\bibliographystyle{psc}
\bibliographystyle{abbrv}
%\bibliographystyle{myIEEEtran}
%\bibliographystyle{IEEEtran}
{
%JZ: 11.12.2008 Kdo chce mit v techto ukazkovych odkazech take odkaz na CSTeX:
\def\CS{$\cal C\kern-0.1667em\lower.5ex\hbox{$\cal S$}\kern-0.075em $}
\bibliography{reference}
%\printbibliography
}

% M. Dušek radi:
%\bibliographystyle{alpha}
% kdy citace ma tvar [AutorRok] (napriklad [Cook97]). Sice to asi neni  podle ceske normy (BTW BibTeX stejne neodpovida ceske norme), ale je to nejprehlednejsi.
% 3.5.2009 JZ polemizuje: BibTeX neobvinujte, napiste a poskytnete nam styl (.bst) splnujici citacni normu CSN/ISO.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% vše co následuje bude uvedeno v přílohách
\appendix
\include{97-appendices}

\end{document}
